{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài phân không đều.", "question": "Kính chào bác sĩ!Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em: 1). Bé nhà em tròn 4 tháng, cân nặng 9kg, chiều cao 6,6cm, bé dùng hoàn toàn sữa ngoài từ 2 tháng trở đi vì mẹ ko có sữa. Bác sĩ cho em hỏi với cân nặng ở tuổi của bé thì đã bị béo phì hay chưa? và nếu béo phì thì bác sĩ tư vấn cho em phải làm gì ạ? Hiện em chưa cho bé ăn bột (bé uống 120ml sữa/lần – ngày 8-9 lần).2). Bé nhà em đi ị rất đều, ngày 1 lần, nhưng phân của cháu ban đầu cứng và có màu xanh lẫn vàng, sau đó mới đễn phân nhão và vàng đều. Cho em hỏi như vậy bé có bị sao về đường tiêu hóa ko ạ? (Em có cho bé uống nước cam 2 lần (lúc bé 3 tháng) vì bé nóng rôm sảy).3). Bé nhà em đã nên cho ăn bột dặm chưa ạ? Vì em nghe nói ăn bột sớm bé dễ bị béo phì, mà bé nhà em đã mập sẵn rồi.Kính mong bác sĩ tư vấn giúp em. Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,,   ,Em bé của bạn hiện đang bị béo phì. Bạn khoan cho bé ăn dặm, để đến 6 tháng tuổi mới nên bắt đầu tập ăn. Bé bú sữa bột nên phân hơi “lộn xộn” một chút nhưng không cần phải uống thuốc gì. Khi cho ăn dặm, bạn chỉ cho bé ăn ít bột thôi mà trộn rau hoặc củ nhiều để bé không tăng cân nhanh. Hiện tại, bạn cần chơi với bé nhiều để bé được vận động nhiều hơn (tập lật, trườn), tiêu bớt năng lượng dư thừa.,   ,Thân mến.,   ,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị sụt kg", "question": "Bác sĩ ơi!Bé nhà em được 4 tháng 20 ngày, bé biết lật gần tháng nay. Hồi 4 tháng em cân bé được 8kg, hnay em cân bé được có 7,5kg. Ngày bé ngủ rất ít, đi ngủ muộn hơn! Bé ăn bình thường, vẫn chơi vui vẻ! Em muốn hỏi bác sĩ con em bị sụt kg vậy có sao ko? Em có nên cho bé dặm thêm sữa bình ko? Có phải sữa mẹ ko đủ dinh dưỡng trong giai đoạn bé lật và bé ít ngủ nên bé mới bị sụt kg như vậy ko ạ?Em lo quá, em nghe nói bé bị sụt kg nguy hiểm lắm!Em xin cám ơn!", "answer": ",,,Chào bạn,,       ,Bé bú sữa mẹ lên cân ít hay nhiều phụ thuộc rất nhiều vào chế độ ăn của mẹ. Bạn cần uống mỗi ngày 1 lít sữa, ăn thêm cơm, tăng thịt, cá, trứng để tăng thêm năng lượng và chất lượng trong sữa mẹ. Bạn cần tập cho bé ngủ sớm trước 8 giờ tối và xem lại phòng ngủ có nóng quá không nên bé ngủ ngày ít. Bạn cần bổ sung 400 UI vitamin D3 cho bé mỗi ngày và phơi nắng mỗi buổi sáng. Nếu tình trạng không cải thiện thì bạn cần đưa bé đi khám bệnh.,       ,Thân mến ,,, ,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 11 tháng bị động kinh", "question": "Bé trai nhà em được 11 tháng 22 ngày, bé là con đầu của em, bé ăn khá và còn bú sữa mẹ dạo gần đây bé có uống sữa tươi. Bé được 9 kg, phát triển vận động và tinh thần rất tốt, biết phân biệt các con vật bằng cách hỏi bé sẽ đưa mắt nhìn hoặc chỉ tay,có thể nói được 2 từ, đi giỏi. Tuy nhiên, hôm nọ bé đang chơi bình thường chợt lả người như muốn ói, sau đó người gồng cứng lại, tím tái, mắt trợn ngược, nhìn rất sợ và tội nghiệp. Miệng cắn chặt lại, khoảng gần 10 phút sau bé khóc được và từ từ rơi vào trạng thái lơ mơ.Ngay sau đó gia đình cho bé tới đo điện não tại BV Tâm thần TW 2 tại Biên Hoà, tại đây bs kết luận bé bị động kinh dạng toàn thể và cho uống DÉPAKINE 200mg/ml và dặn tái khám 1 tháng 1 lần, liên tục 6 tháng sau đó sẽ đo điện não lại.Hiện giờ bé sinh hoạt, ăn uống bình thường trở lại và chưa xuất hiện cơn co nào.Em rất hoang mang và lo lắng cho con  mình vì gđ em cả nội và ngoại không ai mắc chứng bệnh này, tại sao bé còn nhỏ mà lại mắc phải và bệnh này có chữa hết không,có để lại di chứng gì về sau cho bé không?Em rất mong sự hồi đáp sớm của Bs và xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Xin chia sẻ nỗi lo lắng của bạn. Bệnh động kinh có thể do những bất thường bẩm sinh của não hoặc do những tổn thương của não. Ngoài ra, nhiều trường hợp bệnh động kinh người ta không tìm ra được nguyên nhân nên gọi là vô căn. Bé có đáp ứng tốt với thuốc chống động kinh thì hy vọng thuộc loại bệnh động kinh tiến triển đơn giản, có thể ngừng dùng thuốc khi 1 thời gian dài (có thể là 2-3 năm) không bị tái phát cơn nào. Nếu bạn cho bé uống thuốc đều đặn, đúng theo đơn thuốc của bác sĩ thì bé cũng sẽ có thể phát triển bình thường. Tuy nhiên, bé có nguy cơ tái phát cơn động kinh bất cứ lúc nào nên người lớn cần canh chừng bé kỹ hơn, hạn chế để bé ở một mình nhất là trong những môi trường có thể nguy hiểm tính mạng như buồng tắm, hồ bơi….,Chúc bé mau lành bệnh.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 9 tháng chưa cứng cổ", "question": "Xin chào bác sĩCon em hiện tại được 9 tháng tuổi, nặng 6kg, chiều cao 75 cm. Bé mới được mổ tim bẩm sinh vào ngày 4/9/2012. Hiện tại bé chưa biết lẫy, cổ chưa cứng, chưa biết bò, chưa biết ngồi. Bé bị chậm phát triển vận động. Bé rất nhanh nhẹn. Em đã tiêm cho bé mũi vitamin D3 và uống thêm canxi hằng ngày và phơi nắng. Vậy nhờ bác sĩ cho em biết phương pháp nào có thể giúp cổ bé cứng cáp hơn ko ah?  Bé ăn cháo và uống sữa cũng nhiều nhưng tăng cân chậm. Từ lúc mổ tới bây giờ( ngày 25/9) bé tăng được 7 lạng. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp ah? Có cho uống thuốc bổ gì ko ah?Em cảm ơn nhiều ah! Mong nhận được tư vấn của bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé bị tim bẩm sinh dễ bị chậm phát triển vận động do thể lực yếu. Bạn nên đưa bé đến phòng khám Vật lý trị liệu – Phục hồi chức năng của bệnh viện Từ Dũ để các bác sĩ và kỹ thuật viên đánh giá tình trạng của bé và hướng dẫn cách tập luyện cho bé.\nThân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về vấn đề đi ngoài của bé", "question": "Kính chào Bác sĩBé nhà em được 8 tháng 6 ngày, tháng trước bé bị bón nhưng sau khi được sự tư vấn của Bác sĩ, em đã cho bé ăn thêm rau, trái cây thì bé không còn bị bón nữa, mỗi ngày bé đi ngoài một lần. Nhưng 2 bữa nay, em để ý thấy trong phân của bé có lẫn ít máu, mà bé đi phân bình thường, không khô cứng. Em muốn hỏi là bé có bị sao không? có cần đưa bé đi khám không? Và đi khám ở đâu?Mong sớm nhận được sự trả lời của Bác sĩ.Rất cám ơn Bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,,   ,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh và nhớ cầm theo mẫu phân để bác sĩ xem. Bạn có thể đưa bé đến bệnh viện Nhi Đồng hoặc các phòng khám trẻ em lớn có phòng xét nghiệm.,   ,Thân mến,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ thức nhiều có vấn đề gì không?", "question": "Kính chào Bác sĩ!Con trai của tôi được 4 tháng nhưng 2 tuần nay cháu ngủ ít hơn trước. Có ngày cháu thức 10h, 12h có khi nhiều hơn và chỉ chơi, không quấy khóc. Nhưng tôi vẫn rất lo không biết cháu thức nhiều như vậy có ảnh hưởng đến phát triển trí não của cháu không? Rất mong Bác sĩ cho lời khuyên. Cảm ơn Bác sĩ! ", "answer": "Chào bạn,,Bé từ 3-6 tháng tuổi có tổng số giờ ngủ trong ngày (24 giờ) là 14 đến 15 tiếng. Nếu bé ngủ ít hơn một chút nhưng vẫn bú, chơi bình thường, không quấy khóc thì không sao. Bạn nên tranh thủ lúc bé thức để dạy bé “học”. Giấc ngủ chỉ giúp bé ghi nhớ lại những gì được “học” lúc thức. Cho nên, nếu bạn biết tận dụng thời gian thức của bé một cách hiệu quả thì không lo bé kém phát triển. Điều quan trọng là bạn cần cho bé ngủ sớm vào buổi tối, không để bé thức quá 9 giờ tối. Giấc ngủ sâu vào ban đêm trước 10 giờ sẽ giúp cơ thể tiết nội tiết tố tăng trưởng.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: đi ngoài ở trẻ nhỏ ?", "question": "Kính gửi Bác sĩ! Bé nhà tôi được 1 tháng 20 ngày. Trước đây một ngày bé ị nhiều lần, khoảng 1 tuần nay khoảng 2 đến 3 ngày bé mới ị (phân không khô), hiện tại 3 ngày rồi bé chưa ị (bé chỉ xì hơi), bé vẫn bú bình thường. Vậy cho tôi hỏi như vậy bé nhà tôi có sao không? Nếu hơn 3 ngày bé không ị thị sao? Uống vitamin D& Canxi có làm cho bé bị táo bón không?Rất cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Uống Canxi có thể làm cho bé bị bón. Nếu bé không đi ị nhưng không quấy khóc khó chịu, không ọc sữa thì bạn khoan dùng thuốc bơm hậu môn.Bạn không nói rõ là bé bú sữa mẹ hay sữa bột. Sữa mẹ thường dễ tiêu nên tạo xác phân ít, có khi 4-5 ngày mới đủ xác phân để đi cầu. Bạn có thể tạm ngưng canxi và tăng bú sữa mẹ lên, giảm hoặc ngưng sữa bột để bé đi   cầu dễ hơn.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Vaccin cum", "question": "Xin chao bac si,Be gai nha em duoc 23 thang tuoi, luc 22 thang be da duoc tiem vaccin ngua cum lieu 1 (Vaxigrip) vao thang 8/2012. Hom nay, sau 1 thang, em dan be den tiem lieu 2 nhung da het thuoc. Vay cho em hoi khi nao se co lai vaccin ngua cum? Em muon biet so dien thoai nao de lien he hoi xem luc nao co vaccin de dan be di tiem ngua duoc khong? Neu be da tiem lieu 1 nhung het thuoc nhu vay thi sau nay be tiem vaCCin lieu 2 co duoc khong?Xin cam on baC si.", "answer": "Chào bạn,, ,Vắc-xin ngừa cúm mỗi năm sẽ thay đổi một lần để phù hợp với tình hình dịch cảm cúm. Khoảng tháng 10 sẽ có thuốc chích ngừa cho mùa cúm năm 2012- 2013. Thời gian giữa 2 mũi chích cúm của con chị tối thiểu là 1 tháng nên chị có thể đợi đến khi có thuốc mới rồi đưa bé đến tiêm mũi thứ 2. Chị có thể gọi số điện thoại 54042829 hoặc 38392722, bấm số nội bộ 340 để hỏi thăm có thuốc chích ngừa cúm chưa., ,Thân mến,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Con toi chich ngua mui 6in1 bi di ung da co sao khong", "question": "Con toi chich ngua mui 6in 1, sau khi chich ngua be khong bi sot va khong bi bieng an nhung lai bi di ung da. Vay xin cho toi hoi lan sau co nen cho be tiep tuc chich ngua mui 6in1 lan 2 khong, xin tu van cho toi , toi rat lo lang", "answer": "Chào bạn,,,   ,Bạn nên đưa bé đến chích ngừa ở bệnh viện Nhi Đồng. Khi đưa bé đến chích ngừa, bạn nên thông báo với bác sĩ lần tiêm ngừa trước bé bị nổi mẫn đỏ sau khi tiêm. Sau khi tiêm, bạn nên lưu lại bệnh viện 30 phút đến 60 phút để theo dõi, nếu có xảy ra phản ứng gì thì các bác sĩ sẽ cấp cứu kịp thời. Phản ứng nổi mẫn không phải là phản ứng nặng nên bạn không nên quá lo lắng. Tuy nhiên, bạn có thể tham khảo ý kiến bác sĩ cho chỉ định cho con bạn chích ngừa đổi sang chích thuốc Pentaxim kèm với một vắc-xin ngừa VGSV B (chích 2 mũi) nếu bạn quá lo lắng bé sẽ bị phản ứng nặng hơn khi chích Infanrix lần thứ 2.,   ,Thân mến, , ,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thức đêm ngủ ngày!", "question": "Xin chào bác sĩ, bé nhà em được 6 tuần 4 ngày tuổi. Khi sinh bé được 3,2 kg, cao 50 cm, khi bé tròn 4 tuần tuổi bé cân nặng được 5kg, cao 57 cm. Từ khi tròn 1 tuần tuổi bé bắt đầu  ngủ nhiều về ban ngày, ban đêm thường từ 2-6 h sáng bé thức chơi và hay quấy khóc. Hiện tại bé ban ngày ngủ tít mít, ít bú, chỉ thức 1-3 tiếng, còn ban đêm từ 1h-7h sáng bé thức chơi và quấy khóc nhiều. Bé bú sữa mẹ 100%. Bác sĩ cho em hỏi có phải con em thiếu canxi không, làm thế nào để khắc phục tình trạng thức đêm ngủ ngày của bé, và nếu thiếu canxi thì bổ sung bằng cách nào, vì hiện tại trong thời gian cho bé bú em vẫn uống vitamin tổng hợp và uống sữa. Có hôm ban ngày em cố tình đánh thức bé dậy chơi để bé thức nhiều hơn nhưng ban đêm tình hình vẫn không cải thiện. Ban ngày bé bú ít thì có ảnh hưởng đến sự phát triển về chiều cao cân nặng của bé không? Xin cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,,     ,Em bé của bạn phát triển rất tốt về cân nặng chứng tỏ bé không bị thiếu sữa. Bé khó ngủ và khóc đêm nhiều có thể do thiếu canxi, magne và vitamin D. Bạn có thể đưa bé đến phòng khám trẻ em để bác sĩ kê toa cho bé. Bạn có thể uống thêm viên bổ sung canxi vì nhu cầu canxi của phụ nữ cho con bú rất cao. Ngoài ra, bạn cần xem lại phòng ngủ có nhiều ánh   sáng không (chỉ nên để đèn ngủ trong phòng), nhiệt độ có phù hợp không (nhiệt độ nên khoảng 28 độ C), bạn có vì sợ bé lạnh mà cho bé mặc quá nóng không. Khi bé thức dậy khóc, bạn dỗ bé với giọng nhỏ, nhẹ nhàng và đừng mở đèn sáng để bé dễ ngủ lại. Tốt nhất là bạn nên canh cho bé bú ngay khi bé vừa trở mình ọ ẹ để bé no và ngủ tiếp. Bạn có thể phải   để điện thoại báo thức (chế độ rung) để thức dậy trước 1 giờ sáng để cho bé bú trước khi bé thức dậy. Nếu bé khó ngủ, bạn có thể massage bé để bé dễ chịu. Bạn có thể tham khảo bài viết “Tập cho bé sơ sinh ngủ ngoan” trên trang Web bệnh viện Từ Dũ để có thêm thông tin.,     ,Thân mến  ,, ,  BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh,,Phòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
